<resources>
    <string name="app_name">CookBook</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="type_some_ingredients">Type some ingredients</string>
    <string name="some_text">Elasmozaur – rodzaj plezjozaura żyjącego w Ameryce Północnej w kampanie, około 80,5 miliona lat temu. Pierwszy okaz odkryto w 1867 roku w Kansas nieopodal Fort Wallace, wysłano go do amerykańskiego paleontologa Edwarda Cope\'a, który na jego podstawie wyróżnił nowy rodzaj i gatunek. Elasmozaur miał 10,3 m długości. Cechowało go opływowe ciało o wiosłowatych kończynach, krótki ogon, niewielka głowa na końcu niezwykle długiej szyi, osiągającej 7,1 m długości. Wraz ze swym krewnym Albertonectes należał do najbardziej długoszyich zwierząt, jakie kiedykolwiek żyły, miał też najwięcej kręgów szyjnych - 72. Czaszka była smukła, trójkątna, na przedzie miała duże, przypominające kły zęby, z tyłu zęby były mniejsze. Odkryto tylko jeden niekompletny szkielet elasmozaura. Składa się on z niepełnej czaszki, kręgosłupa, obręczy kończyn piersiowej i miednicznej. Obecnie wyróżnia się pojedynczy gatunek, inne zaliczane dawniej do omawianego rodzaju uznaje się za niepewne bądź też przeniesiono je do innych rodzajów.
                             Elasmozaur – rodzaj plezjozaura żyjącego w Ameryce Północnej w kampanie, około 80,5 miliona lat temu. Pierwszy okaz odkryto w 1867 roku w Kansas nieopodal Fort Wallace, wysłano go do amerykańskiego paleontologa Edwarda Cope\'a, który na jego podstawie wyróżnił nowy rodzaj i gatunek. Elasmozaur miał 10,3 m długości. Cechowało go opływowe ciało o wiosłowatych kończynach, krótki ogon, niewielka głowa na końcu niezwykle długiej szyi, osiągającej 7,1 m długości. Wraz ze swym krewnym Albertonectes należał do najbardziej długoszyich zwierząt, jakie kiedykolwiek żyły, miał też najwięcej kręgów szyjnych - 72. Czaszka była smukła, trójkątna, na przedzie miała duże, przypominające kły zęby, z tyłu zęby były mniejsze. Odkryto tylko jeden niekompletny szkielet elasmozaura. Składa się on z niepełnej czaszki, kręgosłupa, obręczy kończyn piersiowej i miednicznej. Obecnie wyróżnia się pojedynczy gatunek, inne zaliczane dawniej do omawianego rodzaju uznaje się za niepewne bądź też przeniesiono je do innych rodzajów.</string>
</resources>
